調查指逾七成少女非每次性交用安全套 137人受性病測試 22人受感染

關懷愛滋一項調查發現，超過七成少女在進行性行為時，並非每次都有使用安全套，部分人不用安全套的原因，包括是不想破壞關係，或是相信自己是對方唯一伴侶。機構認為少女使用安全套意識不足，呼籲政府新班子審視已訂立20年的《學校性教育指引》。

關懷愛滋是在2016年4月至2017年3月期間，訪問了過千名15至24歲曾接受性健康檢查的青少年，當中約八成男性、兩成女性。結果發現受訪女生中，曾於過去6個月與男朋友、固定性伴侶、非固定性伴侶發生性行為，而每次都使用安全套的分別只有16%、22%和29%。相比之下男生的相應比例則為50%、55%及57%，反映女生使用安全套的比例較低。

而在137名接受性病測試的少女中，高達22人受到感染，當中21人感染衣原體、1人感染淋病，感染率高達16%。至於男性方面，481名接受性病測試的人感染率為4.5%。

兩成受訪少女表示，不使用安全套的原因與伴侶有關，原因包括「對方要求不使用安全套」、「唔想破壞氣氛」、「覺得不用套是關係更親密的表現」、「怕要求對方用套會令關係變差」。機構高級預防主任（青少年團隊）鍾詩韻表示，部分人相信自己是對方唯一伴侶，分手後才發現對方一腳踏兩船。

機構項目經理（社群研究及青少年團隊）何冠雄則呼籲，新政府應審視20年不變的《學校性教育指引》，更新及加入更多社會性、情景性議題，而非再以理論為主。